{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013806",
        "source": "도서",
        "writer": "이종원",
        "ISBN_ISNN": "978-89-94799-23-0 (13980)",
        "version": "초판15쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "대한민국 숨겨진 여행지 100",
        "collectedDate": "2023-10-24",
        "publishedDate": "2020-10-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "두동교회4"
    },
    "text": "斗洞教会は4棟西側に位置しています。 女性信徒は西側を、男性信徒は南北側を占めています。 両側には徽章があって男性側は女性側を見ることができず、女性側も男性側を見ることができません。 出入り口も別にあってお互いに会うことができないそうです。 講論台は角に位置しているので指目寺をすべて見ることができるようになっており、逆に南信徒と女神島はすべて牧師を眺めるようになっています。 講壇の床は高くなっていて、真ん中には八角の柱が建てられ、牧師の権威を高めるための措置です。 建物はみすぼらしいが窓が多くて四方から光が入り神聖な雰囲気を感じることができます。 ここは日本による植民地時代にも産室として使われ、学校が建てられ、民族魂や独立精神を教える役割を果たしました。 日本の巡査が検問に来ると、急いで不穏書籍を講壇の床に隠しておいたと伝えられています。 こうした信仰はこれまで続き、住民の95%が杜洞教会の信徒だそうです。",
    "QA": [
        {
            "question": "斗洞教会はどこに位置していますか？",
            "answer": "斗洞教会は4棟西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "女性信徒と男性信徒はそれぞれどの側に位置していますか？",
            "answer": "女性信徒は西側を、男性信徒は南北側を占めています。"
        },
        {
            "question": "斗洞教会の両側には何がありますか？",
            "answer": "斗洞教会の両側には徽章があります。"
        },
        {
            "question": "男性側と女性側は互いを見ることができますか？",
            "answer": "いいえ、男性側は女性側を見ることができず、女性側も男性側を見ることができません。"
        },
        {
            "question": "斗洞教会には何つながりがありますか？",
            "answer": "斗洞教会には指目寺がつながりがあります。"
        },
        {
            "question": "講論台はどこに位置していますか？",
            "answer": "講論台は角に位置しています。"
        },
        {
            "question": "講壇の床には何が建てられていますか？",
            "answer": "講壇の床には八角の柱が建てられています。"
        },
        {
            "question": "斗洞教会の建物はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "斗洞教会の建物はみすぼらしいが、窓が多くて四方から光が入り、神聖な雰囲気を感じることができます。"
        },
        {
            "question": "斗洞教会は何に使われたことがありますか？",
            "answer": "斗洞教会は日本の植民地時代に産室として使われ、学校が建てられ、民族魂や独立精神を教える役割を果たしました。"
        },
        {
            "question": "日本の巡査が斗洞教会を訪れた際、何が隠されたと伝えられていますか？",
            "answer": "日本の巡査が斗洞教会を訪れた際、急いで不穏書籍が講壇の床に隠されたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "斗洞教会の信仰は現在も続いていますか？",
            "answer": "はい、斗洞教会の信仰は現在も続いており、住民の95%が信徒です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 409
    }
}